<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杭州 on 404</title>
    <link>https://dearbojack.github.io/reboot/tags/%E6%9D%AD%E5%B7%9E/</link>
    <description>Recent content in 杭州 on 404</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2022 08:50:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dearbojack.github.io/reboot/tags/%E6%9D%AD%E5%B7%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022-06-05</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/012/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 08:50:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/012/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;for the Dragon boat Holiday, we went to 浙西大峡谷 again. another hotel in the same village.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;it&amp;rsquo;s about 130 km from Hangzhou, a lil bit far away; 2 hours drive.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;the weather was cloudy and rainy those days, but sometimes the sun came out, and it can be sunny for a while.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;didn&amp;rsquo;t go to any &lt;em&gt;scenic spots&lt;/em&gt;, just the valley down the village and the river and the stony beach.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;河边有一枇杷树，上面的枇杷有很多，三天天天去摘一些，有些是酸的，有些是甜的，但是都是新鲜的味道。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第一天
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;沿着河边的未修好的栈道往下游走，some kinds of hiking in the wild i guess, we stopped at some impassable rock, and the river water looks not so good, stale and some dirt on the surface. so we turn around and went back.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;the dishes at the hotel cooked by the hostess were all not bad. and we ate alot.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二天
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;二彪有课，所以早上我自己朝上游走，从村里，沿着z字形的弯道往上走，村子里村子外的路旁边好多坟茔，怪让人心悸。穿过两块巨石夹着的一条小道，走下一道坡，就到了外面的国道 303 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;就在这 个坡道旁边，又有一棵枇杷树，上面结了不少果子。就在我犹豫要不要摘一些的时候，一个村民骑着电动车带了个筐子来了，我就走开了。想着他摘剩下我摘几颗就好了。(spoiler alert: 等我回来的时候，这棵树上一颗果子都没了。)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下了坡，往前走，是另一个村子，往回拐一下就是河边。有人钓鱼，有人戏水。我在那里玩了一会。太阳有点晒。河另一边的山坡上有修好的栈道，一直通到我们住的那个村子。但是没什么人走，景区也没有正常运行，我一个人不怎么敢走。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三天
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;早上吃了个早饭，很好吃，老板娘做的菜虽然有点油，但还是蛮好吃，都吃掉了。笋干味道不错，二彪找老板买了一些。(但是老板不要钱，最后三天的餐费248，付了260.。)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;早上一直在下雨，打着伞去枇杷樹摘了一些些。走下竹林坡，去發電站裏面的河邊站了站，雨有點大。就回去收拾東西準備回去了&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
