<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>journal on 404</title>
    <link>https://dearbojack.github.io/reboot/tags/journal/</link>
    <description>Recent content in journal on 404</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2023 14:56:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dearbojack.github.io/reboot/tags/journal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>近況</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/013/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 14:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;據說接下來幾週英國會出現蔬菜短缺，昨天去超市買了接近四十镑的東西，好在有減五鎊的活動。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;滷肉&#34;&gt;滷肉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;沒買五花肉了，腥味太大，買了豬肩肉，看網上基本上都是用來做豬排的。拿回家做了滷肉，把之前刮掉肉的雞腿骨頭放一起，又放了些國內寄過來的豆腐串。滷料用的是買豆腐串贈送的，加老抽上色，三勺，加了之前在莫里森買的橘子醬，一股陳皮的味道，再加上鹽，生抽，兩顆大蒜，煮好，放了一晚上，第二天嚐嚐，太好吃了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;豆角意麵&#34;&gt;豆角意麵&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;雞腿上刮下來的肉，切丁，豆角切斜刀，意麵提前煮好放涼水，豆角和雞肉炒到八分熟，放入意麵，在鍋裡翻炒兩三分鐘，看到意麵變得黏連就基本可以出鍋了。味道有點像燜面，無奈這裡的鍋太小，燜面是根本無法完成的任務。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地三鮮是茄子、豆角、土豆，因為這裡也沒有什麼其他的蔬菜了。茄子吸油，先放進去，直接鍋裡的油乾了，需要不斷一點點的放水，放生抽，老抽。茄子豆角也不好熟，正好有些水，慢慢燜熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蝦仁芹菜是二彪的菜，加了超市買的腰果，不錯。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mac-mini&#34;&gt;Mac mini&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;買了新的 M2 的最低配置的機器，價錢比國內的教育優惠要貴，不得不說英國的增值稅 VAT 確實是高，五百磅的東西，愣是加了一百五十磅的 VAT。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;準備再次撿起之前學習過的 iOS 開發，做幾個小應用。不知道這次能不能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;機器來的時候就被撞了個小豁口，懶得換了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;前端課程&#34;&gt;前端課程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這兩天在學習 TDD，Test Driven Development，查了下，中文叫測試驅動開發。坦白講有些枯燥，不過當你寫出來的代碼一個個通過測試的時候，還是很爽的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這週的作業昨天已經寫完了，今天要去上工了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時下載了 Android Studio，記得 Jetpack Compose 和 SwiftUI 差不多，所以打算一起玩一玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;與此同時，還在一直玩《死亡擱淺》，已經到了第七章，雪山真不是人跑的地圖，幸好有滑索，搭建好了再送貨。第七章被風暴捲到了又一個戰區，需要打 BOSS 了。先放下了，沒時間了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下來幾天主要捱過夜班。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>007</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/007/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 23:01:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天去外面吃飯，東北人開的，在Tesco那邊。火鍋加燒烤的自助。東西都不錯，肉和蝦都很新鮮，烤肉蘸料和自己配的火鍋蘸料都很正宗，一頓吃下來很飽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;來英國以後很少在外面吃飯，一個是確實也不怎麼好吃，一個是太貴了。今天這個是彪子國內的朋友送給她的情人節禮物。我沾光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上還是前端的課程，還是ES6的一些新的特性。因為作業昨天已經做完了，所以也沒怎麼上心。在 Freecodecamp上刷題，沒曾想還就抽到我回答問題。太巧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他時間都在死亡擱淺，修路，搭建滑索（索道），有點上癮的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>006</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/006/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 22:40:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/006/</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上四五點下樓，睡不着。沒有帶手柄，所以就索性把這周的前端的課程作業做了。是用 &lt;code&gt;node.js&lt;/code&gt; 的一個包做一個命令行的 README 生成器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午吃了土豆絲，裏面的小辣椒超級辣。下午去了 Lidl ，買了一些東西。外面天氣不冷，已經開始猶豫要不要穿羽絨服了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上吃的方便麪，加了意大利麪，不得不說這裏的意大利麪很勁道，有點像硬硬的米粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上的前端課程繼續講 &lt;code&gt;node.js&lt;/code&gt;，聽得有點雲裏霧裏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打了很長時間的死亡擱淺，送快遞有點 boring 了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>005</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/005/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 19:16:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/005/</guid>
      <description>&lt;p&gt;聖瓦倫丁節。彪子一直拉着個臉。也不知道是爲什麼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;開始用標籤來記錄一下我們吃的東西。如果數據多了應該還挺有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡到很晚，晚上有前端的課，講的是 ES6 的一些變化的東西，比如 &lt;code&gt;var&lt;/code&gt; &lt;code&gt;const&lt;/code&gt; &lt;code&gt;let&lt;/code&gt;，比如 template literals，比如 arrow function 等等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>004</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/004/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 09:07:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/004/</guid>
      <description>&lt;p&gt;星期六的早上，還是四點多快五點就醒了，我這個生物鐘應該是上夜班上的壞掉了。可能得買點助眠的藥吃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天沒有上班，做了豆角炒意大利麵吃，味道很不錯。然後發現了一個訣竅，&lt;strong&gt;拌麵在鍋裏多拌一會就成了炒麵&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上做了前端訓練營的展演，最後項目得了兩個第二，但是實用性只得了三票，哈哈。看來解決的問題不夠實際，沒什麽人會用。但我個人覺得還好啊，如果研究某個國家某個時期的專家，也還是可能會用到的啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如我對60年代美國如何報道中國的情況還是很感興趣的，就可以用一用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway，這個事情已經告一段落。接下來要學習 Node.js 和 React 了。繼續加油吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天有個助教還談到接下來的六個禮拜以及可以開始找工作了，準備簡歷，準備 Linkedin 等等，這個事情我一直在逃避。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>003</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/003/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 07:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/003/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天 BOOTCAMP 的小組作業展演，正好沒趕上。我們小組是第九個，到了八點五十該到我們了，但是老師講不能太 rush，不然對我們這個小組不太公平。所以就成了今天第一個了。我謝謝他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不過本來以爲今天要去上班，但是發現今天倉庫 SHUTDOWN，無需上班，也就不需要請假了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;the best thing in life is you thought it was working day but it turned out you don&amp;rsquo;t have to work&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;晚上又是三點多醒過來。沒什麽可做的，刷 GPT，問了問怎麽學習 ReactJS，以及它和 React Native 的關係。我發現這種通過提問來學習的方式效率挺高的，因爲這些問題其實是你已經通過一定的思考之後，想出來的需要解決的問題。這些問題一旦解決之後，你就可以繼續你自己計劃想好要做的事情了，比如直接上手開始做。這樣學起來的效率比從零開始看書上課效率高多了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>002</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/002/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 08:27:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/002/</guid>
      <description>&lt;p&gt;繁體輸入法試了不少，看來看去還就是系統自帶的好用一些。這些日子使用下來，微軟的操作系統除了字體渲染一如既往地差，其他方面可以説是越用越順手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不過還是會覬覦新的蘋果電腦。可能就是人内心的那種無聊的總要買些新東西的欲望的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是最受不了無聊的。一旦生活歸於千篇一律的樣子，就會想著找點什麽新東西。叔本華說的好啊，人生就在痛苦和無聊之間搖擺。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>001</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/001/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 09:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/001/</guid>
      <description>&lt;p&gt;星期三的早上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年已經過去了百分之十了。房間裏乾燥的要死，晚上鼻孔給人感覺像是喀斯特地貌，呼氣吸氣刮得鼻孔都有痛感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上沒有睡好，做了個奇奇怪怪的夢。正要跟人打起來的時候就醒了。應該是昨天上完夜班，今天時差還沒倒過來。昨天晚上的前端課程做小組項目搞到很晚，看到後面頭都有點暈了。最後想想已經不錯了，&lt;em&gt;除了已知的bug沒有別的什麽問題了&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四點多就起來下樓去了，想做一個人生進度的網站，剛剛做了個開頭，然後想想搜了一下，發現已經有人做出來好幾年了，我還想著可以賺點贊賞呢。異想天開。看別人的代碼，想想自己就連這也得寫個好多天。又有&lt;strong&gt;半途而廢&lt;/strong&gt;的念頭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後就去玩《死亡擱淺》送快遞了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-10-05</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/008/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 08:11:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/008/</guid>
      <description>&lt;p&gt;去学校注册，沿着 University Rd 一直走就好了，房子看了几个零星回邮件，说流程很长。去他妈的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路过 De Montfort 广场，路过一个墓地，左手就是，上坡就是学生注册的大楼，进去排队，有印度小伙子过来味是不是领学生卡的地方，“应该是”。还是领 BRP 的地方的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排队没什么事情攀谈了几句。说他在 Milton Kaynes 过来要两个小时，说莱斯特最近有骚乱，（后来查了查是印度人和穆斯林？在板球比赛之后干了起来），也不太懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说莱斯特都是印度人和巴基斯坦人你要找工作是很难的。说来自印度下面中间的邦，是个火箭导弹基地，我看了下地图确实是正中间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他其实是另一个校区上学，商学院的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;队伍排到了，就分开了，没再见，可能也不会再见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿到了 [[BRP]]，有效期到2014年年底，说是要转电子版的。到时候再看吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿到了学生卡，完事去学校图书馆看了看，有个咖啡馆，有个小哥在帮助新人。看了看册子，就回去了，经过维多利亚公园。很多松鼠。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-10-04</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/009/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 08:12:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/009/</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上到希思罗机场，过海关有人指导去学生专用通道，很快就过了，海关大叔是英国人，开了几句玩笑，强调了一下 no public funds 等等就出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;插电话卡，激活，等行李，拿上行李找大巴站找了一段时间，上电梯下电梯走了一段时间，终于找到，只有自助售票机，在上面买好去莱斯特的车票，看了看指示牌说去A口等着，看到乱哄哄一大排大巴，喇叭里面是印度味道的，完全听不懂说什么就直接去站台找了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快到1130的时候去站台上看到对应的240车，行李放好，就上车了。一路无事。英国的高速真的挤，车与车之间离得很近。看得人胆战心惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了莱斯特，说汽车站着火了，所以在 haymarket 车站绕了一会，停了，查好去hotel走路也就十几分钟，推着两大两小的箱子还是挺累，马路两边的人行道也不是很友好，不过也算到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hotel 比想象的小，但是五脏俱全，做饭的家伙事儿全都有，暖气，洗衣机，烤面包机都有。省大钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去莱斯特踩了踩路。维多利亚公园可真大的草坪。没别的就草坪和松鼠。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-06-05</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/012/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 08:50:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/012/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;for the Dragon boat Holiday, we went to 浙西大峡谷 again. another hotel in the same village.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;it&amp;rsquo;s about 130 km from Hangzhou, a lil bit far away; 2 hours drive.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;the weather was cloudy and rainy those days, but sometimes the sun came out, and it can be sunny for a while.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;didn&amp;rsquo;t go to any &lt;em&gt;scenic spots&lt;/em&gt;, just the valley down the village and the river and the stony beach.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;河边有一枇杷树，上面的枇杷有很多，三天天天去摘一些，有些是酸的，有些是甜的，但是都是新鲜的味道。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第一天
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;沿着河边的未修好的栈道往下游走，some kinds of hiking in the wild i guess, we stopped at some impassable rock, and the river water looks not so good, stale and some dirt on the surface. so we turn around and went back.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;the dishes at the hotel cooked by the hostess were all not bad. and we ate alot.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二天
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;二彪有课，所以早上我自己朝上游走，从村里，沿着z字形的弯道往上走，村子里村子外的路旁边好多坟茔，怪让人心悸。穿过两块巨石夹着的一条小道，走下一道坡，就到了外面的国道 303 。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;就在这 个坡道旁边，又有一棵枇杷树，上面结了不少果子。就在我犹豫要不要摘一些的时候，一个村民骑着电动车带了个筐子来了，我就走开了。想着他摘剩下我摘几颗就好了。(spoiler alert: 等我回来的时候，这棵树上一颗果子都没了。)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下了坡，往前走，是另一个村子，往回拐一下就是河边。有人钓鱼，有人戏水。我在那里玩了一会。太阳有点晒。河另一边的山坡上有修好的栈道，一直通到我们住的那个村子。但是没什么人走，景区也没有正常运行，我一个人不怎么敢走。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三天
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;早上吃了个早饭，很好吃，老板娘做的菜虽然有点油，但还是蛮好吃，都吃掉了。笋干味道不错，二彪找老板买了一些。(但是老板不要钱，最后三天的餐费248，付了260.。)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;早上一直在下雨，打着伞去枇杷樹摘了一些些。走下竹林坡，去發電站裏面的河邊站了站，雨有點大。就回去收拾東西準備回去了&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-03-25</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/011/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 08:18:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/reboot/posts/011/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发现自己很难集中自己的精力，或者说注意力。无法很集中地做一件事情，做很长时间。是因为周围的声音太多吗。可能也不是，因为这些声音虽然在哪里，但是我其实并不关心他们在谈什么，跟我并没有太大的关系，如果可以的话，我可以置若罔闻。其实，就是晚上躺在床上睡觉的时候，也无法安安静静地去集中注意力思考某一个问题，去想自己什么时候可以把自己的债务弄完，去想什么时候可以出国，什么时候可以做自己喜欢的事情。其实已经一大把的年纪了，但是什么时候才能过上自己想要的生活呢。有时候，会很感激自己现在还活着。其实，可能，很可能在另一个平行宇宙里面，我已经死亡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我的尸体上闪着一点白光，别人可以见到一个无用的灵魂。虽然你自鸣得意地坚持了很多事情，放弃了什么，坚持了什么，做过什么，没做过什么，对别人都没有什么大的意义。你的事情，总归跟我是没有太大的关系的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一架东航的飞机直接扎进了地球，飞机上一百多人，身体都找不着，飞机直直地扎向了地面，很久之前看的描写马航可能最后的归宿的那段文字，忽然就浮现起来，机舱里所有人都已经晕过去了，因为速度太快了，好几倍的地球重力，对没有受过专业训练的人来说，是无法承受的，飞机上的各种仪器兀自运转着，发出嗡嗡的声音，各种各样的指示灯闪着，可能机舱里是黑暗的，可能什么人按下了紧急的启动装置，可能氧气面罩停了下来，可能乘务员指导大家做好了防冲击的准备，一切都是可能。可能整个机舱闪着安全带的指示灯，闪着请勿离开座位的指示灯，但是什么声音都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁都不知道该怎么去面对仅仅几分钟后就会到来的死亡。所幸的是，大家也不必去想，因为时间太快了，因为大家都已经晕了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个连过山车都害怕去做的人，想象一下这样的情景都会感到肾上腺素飙升。都会感受到那种黑暗中压抑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近一直在玩 Elden Ring 。有时候会停下来想，为什么会这么喜欢玩。小时候会跟着村里的大大小小的小朋友一起去野地里乱跑，村子附近有好几个废弃的砖窑，高大的穹顶，或许记忆错误，或许不是穹顶，或许只是一个被挖掉土，土被挖掉去做砖块的一个深坑，长满杂草，坑坑洼洼，起起伏伏，&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
